明朝亡係定局 清兵入主中原係大勢所趨 大家唔好再怪吳三桂

明朝再風光，比清朝更高科技都好，已經係過去。清朝雖然係唔配擁有中原，但滿清入主中原係改變唔到嘅歷史安排。

吳三桂只係完成歷史比佢嘅任務。佢打開城門引清兵入關都係迫不得以，明朝已經滅亡，前面又有清軍，理論上引清兵入關已經係最好嘅決定。唔少人都怪責吳三桂開關唔死守佢所屬嘅山海關，但其實佢都係身不由己，換著其他大將都可能會咁做，可能做得更差，所以唔需要再怪佢。

明朝係充滿色彩嘅朝代，看著改朝換代，盛世轉衰而束手無策係難免有些傷感，但我們任何一人都無法挽回歷史嘅安排。

共勉之。